<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>TiBillet Blog</title>
        <link>https://tibillet.github.io/documentation/blog</link>
        <description>TiBillet Blog</description>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>fr</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Philosophie]]></title>
            <link>https://tibillet.github.io/documentation/blog/philosophie</link>
            <guid>philosophie</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Organisatrice d'évènements culturels (Manapany Festival, Dimanches du Sud Sauvages) depuis le début des années 2000,]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Organisatrice d'évènements culturels (Manapany Festival, Dimanches du Sud Sauvages) depuis le début des années 2000,
l'association
sportive et culturelle des 3 Peaks de Manapany, développe depuis une dizaine d'années des outils numériques idéalement
adaptés à la gestion de ses activités (cashless, billetterie, adhésion, café associatif ...).</p><p>Mené par plusieurs membres de l'association, le projet réunit aujourd'hui, ingénieurs du son, régisseuses, développeurs
informatique, makers, libristes et créateurs de solutions open-source. Un réseau regroupant le monde de la culture, de
la création de commun et de l'informatique libre.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="motivation-dentreprendre-du-commun">Motivation d'entreprendre du commun<a class="hash-link" href="#motivation-dentreprendre-du-commun" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Bénévoles associatifs, libristes, créateurs du commun en tiers lieux, nous sommes persuadés que l'économie sociale et
solidaire peut répondre aux enjeux modernes. Créer ensemble, en coopérative pour repenser la création de valeurs.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="quelle-est-votre-différence-">Quelle est votre différence ?<a class="hash-link" href="#quelle-est-votre-différence-" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Low-tech et récupération</p><p>Nous apportons une solution de cashless et de billetterie pour les petites structures oubliées des grandes entreprises
du domaine dont les tarifs sont souvent rédhibitoires.</p><p>A coût très inférieur au marché ( dans la mouvance low-tech ), TiBillet est gratuit pour l'utilisateur, prix coûtant
pour l'organisateur. Zéro commission pour la coop !</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cest-un-modèle-interopérable-et-coopératif-">C'est un modèle interopérable et coopératif :<a class="hash-link" href="#cest-un-modèle-interopérable-et-coopératif-" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Rechargez votre carte à la Raffinerie ? Dépensez le reste pour acheter une place de concert au Bisik de Saint-Benoît !
Vous proposez un dîner dansant à Saint-Philippe ? Toute la coopérative fera la promotion de votre évènement !</p><p>Vous êtes un festivalier aguerri ? Votre carte cashless est valable à vie, inutile de se presser à la fin de l'évènement
pour se faire rembourser, et finit la collection de cartes jetables, car à usage unique.</p><p>Enfin, avec la structuration en Société Coopérative d’Intérêt Commun, TiBillet est développé dans un but non lucratif :
tous
les bénéfices sont injectés dans le réseau des lieux sociétaires pour financer encore plus d'évènements. Tout le
monde est gagnant.</p><p>Autrement dit : Dans un milieu dominé par un monopole, nous créons une économie sociale et solidaire : TiBillet ne coute
pas, il rapporte !</p><p>Ah, une dernière chose : TiBillet est open-source !</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Présentation]]></title>
            <link>https://tibillet.github.io/documentation/blog/first-blog-post</link>
            <guid>first-blog-post</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[TiBillet est un système de paiement sans contact Zéro Espèce ( Cashless ),]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>TiBillet est un système de paiement sans contact Zéro Espèce ( Cashless ),
de gestion d'évènements, de gestion de salles de restauration,
d'engagement associatif et d'achat de billets en ligne … mais pas uniquement !</p><p>C'est aussi un outil de mise en réseau et de gestion d'une monnaie locale
et commune à plusieurs lieux.</p><p>Open-source, basé sur une blockchain et construit en réseau décentralisé, TiBillet permet la création d'une économie
sociale et solidaire à l'échelle d'un territoire.</p><h1>Vous avez dit Cashless ?</h1><p>La technologie du paiement dématérialisé permet de supprimer les espèces
à l'aide d'une carte sans contact (NFC), d'un bracelet ou d'un
porte clef unique qui sert à la fois de carte d'adhésion associative
personnelle et de portefeuille numérique.</p><p>Il permet d'améliorer le paiement, la préparation,
le service et de faciliter la prise de commandes lors d'événements ouverts au public.</p><p>La carte est rechargeable sur le lieu de l'évènement,
préalablement lors de l'achat / réservation du billet en ligne,
ou en totale autonomie, en scannant directement le QR-code de la carte.</p><p>Ce système permet de centraliser en un point unique la caisse d'espèces
et le terminal de paiement par carte bleue, afin de réduire les coûts et
d'améliorer la sécurité du site.</p><p>Rien de nouveau ! Une grande majorité de festivaliers est aujourd'hui habitué
à ce système, mais TiBillet propose d'aller un peu plus loin :</p><p>L'outil fait aussi Caisse enregistreuse, traçabilité financière,
gestion d'inventaire et outils de gestion de salle de restauration :</p><p>Vous pouvez envoyer grâce à l'application smartphone directement
les commandes qui seront imprimées en cuisine !</p><h1>Quelles sont vos valeurs ?</h1><p>Pour apporter une solution coopérative et actuellement inaccessible aux petites ou jeunes structures.</p><p>Pour créer un système de monnaie "temps" pour la gestion du bénévolat, et de monnaie locale à l'échelle d'un territoire.</p><p>Pour une solution innovante mais écologique : TiBillet s'inscrit dans la Low-tech et les réseaux de Fablabs locaux pour une empreinte carbone la plus faible possible.</p><p>Pour répondre aux besoins d'une fédération de Tiers-lieux à l’échelle du territoire Réunionnais.</p><p>Pour réfléchir ensemble à une nouvelle façon de créer de la valeur en commun.</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>