<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>TiBillet Blog</title>
        <link>https://www.tibillet.org/blog</link>
        <description>TiBillet Blog</description>
        <lastBuildDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>fr</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Présentation]]></title>
            <link>https://www.tibillet.org/blog/first-blog-post</link>
            <guid>first-blog-post</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[TiBillet est un système de paiement sans contact Zéro Espèce ( Cashless ),]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>TiBillet est un système de paiement sans contact Zéro Espèce ( Cashless ),
de gestion d'évènements, de gestion de salles de restauration,
d'engagement associatif et d'achat de billets en ligne … mais pas uniquement !</p><p>C'est aussi un outil de mise en réseau et de gestion d'une monnaie locale
et commune à plusieurs lieux.</p><p>Open-source, basé sur une blockchain et construit en réseau décentralisé, TiBillet permet la création d'une économie
sociale et solidaire à l'échelle d'un territoire.</p><h1>Vous avez dit Cashless ?</h1><p>La technologie du paiement dématérialisé permet de supprimer les espèces
à l'aide d'une carte sans contact (NFC), d'un bracelet ou d'un
porte clef unique qui sert à la fois de carte d'adhésion associative
personnelle et de portefeuille numérique.</p><p>Il permet d'améliorer le paiement, la préparation,
le service et de faciliter la prise de commandes lors d'événements ouverts au public.</p><p>La carte est rechargeable sur le lieu de l'évènement,
préalablement lors de l'achat / réservation du billet en ligne,
ou en totale autonomie, en scannant directement le QR-code de la carte.</p><p>Ce système permet de centraliser en un point unique la caisse d'espèces
et le terminal de paiement par carte bleue, afin de réduire les coûts et
d'améliorer la sécurité du site.</p><p>Rien de nouveau ! Une grande majorité de festivaliers est aujourd'hui habitué
à ce système, mais TiBillet propose d'aller un peu plus loin :</p><p>L'outil fait aussi Caisse enregistreuse, traçabilité financière,
gestion d'inventaire et outils de gestion de salle de restauration :</p><p>Vous pouvez envoyer grâce à l'application smartphone directement
les commandes qui seront imprimées en cuisine !</p><h1>Quelles sont vos valeurs ?</h1><p>Pour apporter une solution coopérative et actuellement inaccessible aux petites ou jeunes structures.</p><p>Pour créer un système de monnaie "temps" pour la gestion du bénévolat, et de monnaie locale à l'échelle d'un territoire.</p><p>Pour une solution innovante mais écologique : TiBillet s'inscrit dans la Low-tech et les réseaux de Fablabs locaux pour une empreinte carbone la plus faible possible.</p><p>Pour répondre aux besoins d'une fédération de Tiers-lieux à l’échelle du territoire Réunionnais.</p><p>Pour réfléchir ensemble à une nouvelle façon de créer de la valeur en commun.</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>